"use strict";(self.webpackChunkreact_homework_template=self.webpackChunkreact_homework_template||[]).push([[1],[,function(e,o,n){n.r(o),n.d(o,{default:function(){return m}});var r,t,i=n(439),s=n(791),a=n(420),c=n(87),l=JSON.parse('[{"question":"1.1. Du\u0161nost","answers":["objevuje se u v\u0161ech v\xfdznamn\xfdch srde\u010dn\xedch vad","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na an\xe9mi\xed","je definov\xe1na poklesem arteri\xe1ln\xedho pO2 pod 80 mmHg (10 kPa)","m\u016f\u017ee b\xfdt projevem neur\xf3zy"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt projevem neur\xf3zy"],"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"]},{"question":"1.2. Asthma cardiale","answers":["je projevem pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","je spojeno s typickou bolest\xed na hrudi","je projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1no A-V blok\xe1dou 2. stupn\u011b"],"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"correctAnswers":["je projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.3. Palpitace","answers":["objevuj\xed se pouze p\u0159i v\xfdskytu \u010detn\xfdch extrasystol","nemohou b\xfdt provokov\xe1ny bradyarytmiemi","jsou necharakteristick\xfdm symptomem","znamenaj\xed v\u017edy p\u0159\xedtomnost z\xe1va\u017en\xe9 arytmie"],"correctAnswers":["jsou necharakteristick\xfdm symptomem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.4. Ortopnoe je p\u0159\xedznakem","answers":["u paroxyzm\xe1ln\xed ortostatick\xe9 hemoglobinurie","u metabolick\xe9 acid\xf3zy","u srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed a bronchi\xe1ln\xedho astmatu","pouze u levostrann\xe9ho srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"correctAnswers":["u srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed a bronchi\xe1ln\xedho astmatu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.5. Nemocn\xe9ho se srde\u010dn\xedm onemocn\u011bn\xedm, kter\xfd je klidov\u011b du\u0161n\xfd, za\u0159ad\xedme podle NYHA klasifikace do","answers":["II. t\u0159\xeddy","I. t\u0159\xeddy","IV. t\u0159\xeddy","III. t\u0159\xeddy"],"correctAnswers":["IV. t\u0159\xeddy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.6. Ke kardi\xe1ln\xed synkop\u011b doch\xe1z\xed","answers":["pokud srde\u010dn\xed frekvence p\u0159i komorov\xe9 tachykardii klesne pod 120/min","u bradyarytmi\xed v\u017edy p\u0159i poklesu srde\u010dn\xed frekvence pod 35/min","u bradyarytmi\xed i tachyarytmi\xed","pouze ve vertik\xe1ln\xed poloze"],"correctAnswers":["u bradyarytmi\xed i tachyarytmi\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.7. Adams\u016fv-Stokes\u016fv syndrom je","answers":["ortostatick\xe1 synkopa v t\u011bhotenstv\xed","synkopa z p\u0159echodn\xe9 obstrukce mitr\xe1ln\xedho \xfast\xed","n\xe1mahov\xe1 synkopa p\u0159i aort\xe1ln\xed sten\xf3ze","synkopa p\u0159i A-V blok\xe1d\u011b 3. stupn\u011b"],"correctAnswers":["synkopa p\u0159i A-V blok\xe1d\u011b 3. stupn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.8. Vazovag\xe1ln\xed synkopa","answers":["m\xedv\xe1 prodrom\xe1ln\xed p\u0159\xedznaky","je \u010dast\xe1 u nemocn\xfdch s t\u011b\u017ekou mitr\xe1ln\xed vadou","vznik\xe1 bez vazby na t\u011blesnou polohu","vznik\xe1 \u010dasto v chladn\xe9m prost\u0159ed\xed"],"correctAnswers":["m\xedv\xe1 prodrom\xe1ln\xed p\u0159\xedznaky"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.9. Perikardi\xe1ln\xed bolest","answers":["nen\xed v\xe1z\xe1na na ka\u0161el","zesiluje se vle\u017ee na z\xe1dech","nen\xed obvykle spojena s du\u0161nost\xed","je v\u017edy spojena s pulsus paradoxus"],"correctAnswers":["zesiluje se vle\u017ee na z\xe1dech"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.10. P\u0159\xed\u010dinou ortostatick\xe9 hypotenze neb\xfdv\xe1","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3za","antihypertenzn\xed terapie","pr\u016fjmy","t\u011bhotenstv\xed"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3za"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.11. T\u0159\xedskov\xe9 hemoragie v nehtov\xfdch l\u016f\u017ek\xe1ch jsou u","answers":["Renduovy-Oslerovy nemoci","infek\u010dn\xed endokarditidy","hemofilie","Buergerovy choroby"],"correctAnswers":["Renduovy-Oslerovy nemoci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.12. Pali\u010dkovit\xe9 prsty nejsou p\u0159\xedtomny u","answers":["cyanotick\xfdch vrozen\xfdch srde\u010dn\xedch vad","infek\u010dn\xed endokarditidy","z\xedskan\xe9 aort\xe1ln\xed insuficience","recidivuj\xedc\xed plicn\xed embolie"],"correctAnswers":["z\xedskan\xe9 aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.13. Perifern\xed tepov\xfd deficit znamen\xe1","answers":["n\xe1padn\u011b n\xedzk\xfd a m\u011bkk\xfd tep na perifern\xed tepn\u011b","nepravideln\xfd tep na perifern\xed tepn\u011b","po\u010det srde\u010dn\xedch revoluc\xed auskultovan\xfdch na srdci je vy\u0161\u0161\xed ne\u017e po\u010det tep\u016f hmatan\xfdch na perifern\xed tepn\u011b","pacient m\xe1 s\xed\u0148okomorovou blok\xe1du 2:1 nebo vy\u0161\u0161\xedho stupn\u011b"],"correctAnswers":["po\u010det srde\u010dn\xedch revoluc\xed auskultovan\xfdch na srdci je vy\u0161\u0161\xed ne\u017e po\u010det tep\u016f hmatan\xfdch na perifern\xed tepn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.14. Quinckeho pulsace jsou p\u0159\xedtomny u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","\u0161oku","aort\xe1ln\xed insuficience","hypertenzn\xed krize"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.15. Kardi\xe1ln\xed perifern\xed otoky jsou","answers":["v\xfdrazn\u011bj\u0161\xed r\xe1no","\u010dasto asymetrick\xe9","rozlo\u017eeny podle z\xe1kon\u016f t\xed\u017ee","projevem levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["rozlo\u017eeny podle z\xe1kon\u016f t\xed\u017ee"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.16. Horn\xed hranice norm\xe1ln\xedho krevn\xedho tlaku u dosp\u011bl\xfdch osob je","answers":["160/90 mmHg","165/95 mmHg","140/95 mmHg","140/90 mmHg"],"correctAnswers":["140/90 mmHg"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.17. K obrazu hyperkinetick\xe9 cirkulace nepat\u0159\xed","answers":["chladn\xe1 akra","zv\xfd\u0161en\xfd systolick\xfd tlak","sn\xed\u017een\xfd diastolick\xfd tlak","zv\u011bt\u0161en\xe1 tlakov\xe1 amplituda"],"correctAnswers":["chladn\xe1 akra"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.18. Pulsus paradoxus je zn\xe1mkou","answers":["levoprav\xe9ho zkratu na \xfarovni velk\xfdch c\xe9v","fibrilace s\xedn\xed","sn\xed\u017een\xe9ho tlaku v plicnici","srde\u010dn\xed tampon\xe1dy"],"correctAnswers":["srde\u010dn\xed tampon\xe1dy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.19. Akutn\xed lymfangoitida \u010dasto navazuje na","answers":["\u017eiln\xed tromb\xf3zu","perifern\xed embolizaci","interdigit\xe1ln\xed myk\xf3zu","pravostrannou srde\u010dn\xed insuficienci"],"correctAnswers":["interdigit\xe1ln\xed myk\xf3zu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.20. Zn\xe1mkou hypertrofie lev\xe9 komory p\u0159i fyzik\xe1ln\xedm vy\u0161et\u0159en\xed je","answers":["paradoxn\xed pulsace prekordia","akcentace II. ozvy nad aortou","zvedav\xfd \xfader hrotu","cvalov\xfd rytmus"],"correctAnswers":["zve-dav\xfd \xfader hrotu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.21. Anakrotick\xfd tep (parvus et tardus) b\xfdv\xe1 \u010dasto u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","\u0161oku, v jeho refraktern\xed f\xe1zi","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","sten\xf3zy trojc\xedp\xe9 chlopn\u011b"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.22. Plicn\xed ed\xe9m","answers":["znamen\xe1 sou\u010dasn\xe9 selh\xe1n\xed lev\xe9 i prav\xe9 komory","je v\u017edy spojen s hypotenz\xed","vede k ortopnoi","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1n fibrilac\xed s\xedn\xed"],"correctAnswers":["vede k ortopnoi"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.23. Pulsus alternans je projevem","answers":["supraventrikul\xe1rn\xed extrasystolie","A-V blok\xe1dy 2. stupn\u011b","komorov\xe9 extrasystolie","srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"],"correctAnswers":["srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.24. Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch p\u0159\xedznak\u016f nen\xed obvykl\xfd u akutn\xedho infarktu myokardu","answers":["bolest na hrudi","nauzea a zvracen\xed","du\u0161nost","zarudnut\xed v obli\u010deji"],"correctAnswers":["zarudnut\xed v obli\u010deji"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.25. K p\u0159\xedznak\u016fm levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["p\u0159\xedtomnost 3. ozvy","pulsus paradoxus","tachykardie","ortopnoe"],"correctAnswers":["p\u0159\xedtomnost 3. ozvy"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.26. Pro perifern\xed cyan\xf3zu je typick\xe9","answers":["akra jsou chladn\xe1","sliznice jsou cyanotick\xe9","krevn\xed tlak b\xfdv\xe1 zv\xfd\u0161en","nen\xed p\u0159\xedtomna u \u0161oku"],"correctAnswers":["akra jsou chladn\xe1"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.27. P\u0159i dilataci lev\xe9 srde\u010dn\xed komory se nal\xe9z\xe1","answers":["posun hrotu doleva a dol\u016f","systolick\xe1 pulsace prekordia","systolick\xe1 pulsace epigastria","zvedav\xfd \xfader hrotu"],"correctAnswers":["posun hrotu doleva a dol\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.28. Hepatojugul\xe1rn\xed reflux je zn\xe1mkou","answers":["port\xe1ln\xed hypertenze","jatern\xed cirh\xf3zy","tromb\xf3zy jatern\xedch \u017eil","pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.29. Pulsus paradoxus je","answers":["vzestup amplitudy pulsov\xe9 wlny p\u0159i srde\u010dn\xedm selh\xe1n\xed","vzestup systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg","n\xe1lez pulsus parvus p\u0159i hypertonick\xe9 krizi","pokles systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg"],"correctAnswers":["pokles systolick\xe9ho tlaku v inspiriu o v\xedce ne\u017e 10 mmHg"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.30. Pro centr\xe1ln\xed cyan\xf3zu je typick\xe9","answers":["k\u016f\u017ee b\xfdv\xe1 sou\u010dasn\u011b chladn\xe1 a zpocen\xe1","m\u016f\u017ee b\xfdt upravena inhalac\xed kysl\xedku","nemus\xed b\xfdt zn\xe1mkou organick\xe9ho onemocn\u011bn\xed","je p\u0159\xedtomna u levoprav\xfdch zkrat\u016f"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt upravena inhalac\xed kysl\xedku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.31. N\xe1lez v\xedru je zn\xe1mkou","answers":["rozs\xe1hl\xe9ho perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","plicn\xed hypertenze","turbulentn\xedho proud\u011bn\xed","hypertrofie lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["turbulentn\xedho proud\u011bn\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.32. Pulsus parvus je typick\xfd pro","answers":["hypertenzi","aort\xe1ln\xed insuficienci","trikuspid\xe1ln\xed insuficienci","za sten\xf3zou aorty"],"correctAnswers":["za sten\xf3zou aorty"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.33. Zvedav\xfd \xfader srde\u010dn\xedho hrotu znamen\xe1","answers":["hypertrofii lev\xe9 komory","srde\u010dn\xed tampon\xe1du","dilataci lev\xe9 komory","selh\xe1v\xe1n\xed lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["hypertrofii lev\xe9 komory"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.34. Diastolick\xfd v\xedr v oblasti hrotu je u","answers":["mitr\xe1ln\xed insuficience","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","trikuspid\xe1ln\xed insuficience"],"correctAnswers":["mitr\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.35. Mr\u0161tn\xfd tep (Corrigan\u016fv) b\xfdv\xe1 \u010dasto u","answers":["insuficience plicnice","koarktace aorty","aort\xe1ln\xed nedomykavosti","aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed nedomykavosti"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.36. Oslerovy uzly pozorujeme","answers":["na \u0161pi\u010dk\xe1ch prst\u016f","na p\u0159edn\xed stran\u011b b\xe9rc\u016f","na dorzu nohou","nad kl\xed\u010dn\xed kost\xed"],"correctAnswers":["na \u0161pi\u010dk\xe1ch prst\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.37. Pro lymfatick\xfd otok je typick\xe9","answers":["pigmentace k\u016f\u017ee","bolest p\u0159i do\u0161l\xe1pnut\xed","indurace k\u016f\u017ee","p\u0159\xedtomnost defekt\u016f"],"correctAnswers":["indurace k\u016f\u017ee"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.38. Pulsus tardus je typick\xfd pro","answers":["pravolev\xfd zkrat","aort\xe1ln\xed insuficienci","aort\xe1ln\xed sten\xf3zu","hypotenzi"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.39. Systolick\xe1 pulsace prekordia je p\u0159\xedtomna u","answers":["mitr\xe1ln\xed insuficience","aneuryzmatu lev\xe9 komory","perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","dilatace lev\xe9 komory"],"correctAnswers":["aneuryzmatu lev\xe9 komory"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.40. Lymfatick\xfd otok neb\xfdv\xe1 zp\u016fsoben","answers":["malignitami","kongenit\xe1ln\u011b","opakovan\xfdmi erysipely","t\u011bhotenstv\xedm"],"correctAnswers":["t\u011bhotenstv\xedm"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.41. Auskulta\u010dn\xed aort\xe1ln\xed oblast je","answers":["v oblasti srde\u010dn\xedho hrotu","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo parastern\xe1ln\u011b","nad doln\xedm koncem sterna","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b"],"correctAnswers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.42. Corrigan\u016fv puls je typick\xfd pro","answers":["srde\u010dn\xed tampon\xe1du","mitr\xe1ln\xed insuficienci","defekt komorov\xe9ho septa","aort\xe1ln\xed insuficienci"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficienci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.43. \u0160elest p\u0159i aort\xe1ln\xed insuficienci je","answers":["presystolick\xfd","diastolick\xfd decrescendov\xfd","holodiastolick\xfd","holosystolick\xfd"],"correctAnswers":["diastolick\xfd decrescendov\xfd"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.44. \u010ctvrt\xe1 srde\u010dn\xed ozva","answers":["p\u0159edstavuje protodiastolick\xfd cval","p\u0159edstavuje presystolick\xfd cval","u fibrilace s\xedn\xed se zesiluje","znamen\xe1 v\u017edy patologick\xfd n\xe1lez"],"correctAnswers":["p\u0159edstavuje protodiastolick\xfd cval"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.45. \u0160elest Grahama Steela souvis\xed s","answers":["nedomykavost\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b","nedomykavost\xed plicnice","myxomem v lev\xe9 s\xedni","nedomykavost\xed trojc\xedp\xe9 chlopn\u011b"],"correctAnswers":["nedomykavost\xed plicnice"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.46. \u0160elest Austina Flinta nach\xe1z\xedme u","answers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","aort\xe1ln\xed insuficience","mitr\xe1ln\xed insuficience","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"],"correctAnswers":["aort\xe1ln\xed insuficience"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.47. Propagace srde\u010dn\xedho \u0161elestu z\xe1vis\xed na","answers":["p\u0159\xedtomnosti nebo chyb\u011bn\xed sinusov\xe9ho rytmu","sm\u011bru srde\u010dn\xedho proudu generuj\xedc\xedho \u0161elest","charakteru \u0161elestu","kontrak\u010dn\xed zdatnosti myokardu"],"correctAnswers":["sm\u011bru srde\u010dn\xedho proudu generuj\xedc\xedho \u0161elest"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.48. 1. srde\u010dn\xed ozva je projevem","answers":["otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011bru mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011bru aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","otev\u0159en\xed aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["otev\u0159en\xed aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.49. Holosystolick\xfd \u0161elest b\xfdv\xe1 p\u0159\xedtomen u","answers":["mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.50. \u0160elest p\u0159i mitr\xe1ln\xed insuficienci","answers":["navazuje na 1. ozvu","p\u0159i inspiriu se zesiluje","za\u010d\xedn\xe1 0,10\u20130,14 s za 2. ozvou","m\xe1 presystolick\xfd charakter"],"correctAnswers":["m\xe1 presystolick\xfd charakter"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.51. K fixn\xedmu roz\u0161t\u011bpu 2. ozvy nad plicnic\xed doch\xe1z\xed u","answers":["aort\xe1ln\xed sten\xf3zy","blok\xe1dy lev\xe9ho Tawarova ram\xe9nka","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","levostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.52. U aort\xe1ln\xed sten\xf3zy je","answers":["systolick\xfd \u0161elest na bazi","presystolick\xfd \u0161elest nad aortou","kontinu\xe1ln\xed \u0161elest na bazi","diastolick\xfd \u0161elest nad aortou"],"correctAnswers":["systolick\xfd \u0161elest na bazi"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.53. Druh\xe1 srde\u010dn\xed ozva vznik\xe1","answers":["uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011brem mitr\xe1ln\xed a trikuspid\xe1ln\xed chlopn\u011b","otev\u0159en\xedm aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a otev\u0159en\xedm mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011brem aort\xe1ln\xed a pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.54. U mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy je","answers":["systolick\xfd \u0161elest na hrot\u011b","2. ozva nad plicnic\xed oslaben\xe1","presystolick\xfd cval","1. ozva na hrot\u011b zes\xedlen\xe1"],"correctAnswers":["presystolick\xfd cval"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.55. \u0160elesty vznikaj\xedc\xed v prav\xe9m srdci se p\u0159i hlubok\xe9m inspiriu","answers":["zesiluj\xed","zeslabuj\xed","nem\u011bn\xed","st\xe1vaj\xed kontinu\xe1ln\xedmi"],"correctAnswers":["zesiluj\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.56. Auskulta\u010dn\xed pulmon\xe1ln\xed oblast je","answers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b","2. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo parastern\xe1ln\u011b","nad doln\xedm koncem sterna","v oblasti srde\u010dn\xedho hrotu"],"correctAnswers":["2. mezi\u017eeb\u0159\xed vpravo parastern\xe1ln\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.57. Fyziologicky se p\u0159i n\xe1dechu","answers":["ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy vzdaluj\xed","aort\xe1ln\xed slo\u017eka 2. ozvy zesiluje","vztah obou slo\u017eek 2. ozvy nem\u011bn\xed","ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy p\u0159ibli\u017euj\xed"],"correctAnswers":["ob\u011b slo\u017eky 2. ozvy vzdaluj\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.58. U otev\u0159en\xe9 Botallovy du\u010deje je","answers":["oslaben\xe1 2. ozva nad plicnic\xed","systolick\xfd \u0161elest nad aortou","kontinu\xe1ln\xed \u0161elest nad horn\xedm koncem sterna","zvedav\xfd \xfader hrotu"],"correctAnswers":["kontinu\xe1ln\xed \u0161elest nad horn\xedm koncem sterna"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.59. Hrudn\xed elektroda V5 je um\xedst\u011bna","answers":["v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo v p\u0159edn\xed axil\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","ve 4. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo v medioklavikul\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed v medioklavikul\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e","ve 4. mezi\u017eeb\u0159\xed vlevo ve st\u0159edn\xed axil\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e"],"correctAnswers":["v 5. mezi\u017eeb\u0159\xed v medioklavikul\xe1rn\xed \u010d\xe1\u0159e"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.60. J\xedcnov\xe9 EKG u\u017e\xedv\xe1me","answers":["u ob\xe9zn\xedch osob nebo osob s emfyz\xe9mem","k p\u0159esn\u011bj\u0161\xed diagnostice arytmi\xed","u stimulovan\xfdch pacient\u016f","u pacient\u016f s infarktem myokardu"],"correctAnswers":["k p\u0159esn\u011bj\u0161\xed diagnostice arytmi\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.61. U komorov\xe9 extrasystoly je","answers":["\u0161t\xedhl\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161irok\xe9 QRS a ne\xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161irok\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza","\u0161t\xedhl\xe9 QRS a ne\xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza"],"correctAnswers":["\u0161irok\xe9 QRS a \xfapln\xe1 kompenza\u010dn\xed pauza"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.62. Norm\xe1ln\xed interval PQ je","answers":["0,08\u20130,16 s","0,12\u20130,20 s","0,12\u20130,16 s","0,14\u20130,20 s"],"correctAnswers":["0,12\u20130,20 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.63. Patologick\xe9 Q se objevuje u","answers":["transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu","n\xe1mahov\xe9 anginy pectoris","akutn\xed perikarditidy","hypertrofie prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["transmur\xe1ln\xedho infarktu myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.64. III. kon\u010detinov\xfd svod EKG zachycuje rozd\xedl potenci\xe1l\u016f mezi","answers":["pravou pa\u017e\xed a levou pa\u017e\xed","levou pa\u017e\xed a pravou nohou","levou pa\u017e\xed a levou nohou","pravou pa\u017e\xed a pravou nohou"],"correctAnswers":["levou pa\u017e\xed a levou nohou"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.65. Interval QT se m\u011b\u0159\xed","answers":["od konce Q kmitu k za\u010d\xe1tku T vlny","od za\u010d\xe1tku QRS komplexu k za\u010d\xe1tku T vlny","od za\u010d\xe1tku QRS komplexu ke konci T vlny","od konce Q kmitu ke konci T vlny"],"correctAnswers":["od za\u010d\xe1tku QRS komplexu ke konci T vlny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.66. Pardeeho vlna je typick\xe1 pro","answers":["akutn\xed perikarditidu","akutn\xed f\xe1zi infarktu myokardu","digitalisovou intoxikaci","hypokal\xe9mii"],"correctAnswers":["akutn\xed f\xe1zi infarktu myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.67. Interval PQ se m\u011b\u0159\xed","answers":["od konce P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu","od za\u010d\xe1tku P vlny ke konci Q kmitu","od za\u010d\xe1tku P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu","od konce P vlny ke konci Q kmitu"],"correctAnswers":["od za\u010d\xe1tku P vlny k za\u010d\xe1tku QRS komplexu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.68. U hypertrofie lev\xe9 komory je na EKG","answers":["hlubok\xe9 S V5-6","vysok\xe9 R V1-2","srde\u010dn\xed osa nad 105\xb0","vysok\xe9 R V5-V6"],"correctAnswers":["vysok\xe9 R V5-V6"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.69. Elektrokardiografick\xfdmi zn\xe1mkami isch\xe9mie myokardu jsou","answers":["arytmie","deprese ST \xfasek\u016f","prodlou\u017een\xed intervalu PQ","roz\u0161\xed\u0159en\xed komplexu QRS"],"correctAnswers":["deprese ST \xfasek\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.70. Norm\xe1ln\xed \u0161\xed\u0159ka QRS komplexu je","answers":["0,05\u20130,10 s","0,20\u20130,30 s","0,06\u20130,13 s","0,12\u20130,20 s"],"correctAnswers":["0,05\u20130,10 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.71. Sinusov\xe1 bradykardie","answers":["objevuje se u v\xfdrazn\u011bj\u0161\xed an\xe9mie","nem\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na medikament\xf3zn\u011b","m\u016f\u017ee b\xfdt fyziologick\xfdm n\xe1lezem","je zn\xe1mkou po\u010d\xednaj\xedc\xed srde\u010dn\xed insuficience"],"correctAnswers":["m\u016f\u017ee b\xfdt fyziologick\xfdm n\xe1lezem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.72. Deprese ST p\u0159i z\xe1t\u011b\u017ei jsou projevem","answers":["hroz\xedc\xed fibrilace komor","srde\u010dn\xedho selh\xe1n\xed","isch\xe9mie myokardu","hyperkalc\xe9mie"],"correctAnswers":["isch\xe9mie myokardu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.73. P\u0159i s\xed\u0148okomorov\xe9 blok\xe1d\u011b 1. stupn\u011b je","answers":["prodlou\u017een\xed PQ nad 0,32 s","prodlou\u017een\xed PQ nad 0,20 s","roz\u0161\xed\u0159en\xed QRS nad 0,11 s","nez\xe1visl\xfd v\xfdskyt P vln a QRS komplex\u016f"],"correctAnswers":["prodlou\u017een\xed PQ nad 0,20 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.74. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed srde\u010dn\xed osy je","answers":["+120 a\u017e +10\xb0","+130 a\u017e 0\xb0","+105 a\u017e -30\xb0","+100 a\u017e -50\xb0"],"correctAnswers":["+105 a\u017e -30\xb0"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.75. Koron\xe1rn\xed T je","answers":["negativn\xed T ve V1\u2013V2","plo\u0161e bif\xe1zick\xe9 T","symetrick\xe9 negativn\xed T","vysok\xe9 hrotnat\xe9 T"],"correctAnswers":["symetrick\xe9 negativn\xed T"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.76. Fickova metoda hodnot\xed","answers":["\u017eiln\xed insuficienci","minutov\xfd srde\u010dn\xed objem","poruchy s\xed\u0148okomorov\xe9ho p\u0159evodu","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku"],"correctAnswers":["minutov\xfd srde\u010dn\xed objem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.77. Izovolumick\xe1 relaxa\u010dn\xed perioda je \u010dasov\xfd interval","answers":["od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k uzav\u0159en\xed pulmon\xe1ln\xed chlopn\u011b","od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","od po\u010d\xe1tku vlny T na EKG k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","od po\u010d\xe1tku vlny T na EKG k uz\xe1v\u011bru aort\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["od uzav\u0159en\xed aort\xe1ln\xed chlopn\u011b k otev\u0159en\xed mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.78. Podle \u0161\xed\u0159ky truncus intermedius plicnice lze hodnotit","answers":["stupe\u0148 pravostrann\xe9 srde\u010dn\xed insuficience","stupe\u0148 plicn\xed hypertenze","minutov\xfd srde\u010dn\xed objem","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku"],"correctAnswers":["stupe\u0148 plicn\xed hypertenze"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.79. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed srde\u010dn\xedho indexu je","answers":["1,5\u20132,8 l/min/m2","2,8\u20134,2 l/min/m2","3,8\u20135,8 l/min/m2","2,0\u20133,2 l/min/m2"],"correctAnswers":["2,8\u20134,2 l/min/m2"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.80. Fickova principu u\u017e\xedv\xe1me p\u0159i stanoven\xed","answers":["ejek\u010dn\xed frakce lev\xe9 komory","velikosti krevn\xedho pr\u016ftoku","vit\xe1ln\xed kapacity plic","hladiny krevn\xedch plyn\u016f"],"correctAnswers":["velikosti krevn\xedho pr\u016ftoku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.81. Srde\u010dn\xed v\xfddej je u zdrav\xe9ho \u010dlov\u011bka v klidu asi","answers":["10 l/min","5 l/min","3 l/min","12 l/min"],"correctAnswers":["5 l/min"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.82. Dopplerovsk\xe1 echokardiografie hodnot\xed","answers":["kontraktilitu myokardu","rychlost krevn\xedho proudu","p\u0159\xedtomnost perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku","rozm\u011bry srde\u010dn\xedch dutin"],"correctAnswers":["rychlost krevn\xedho proudu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.83. P\u0159i diagn\xf3ze infarktu myokardu se hodnot\xed aktivita t\u011bchto enzym\u016f","answers":["CK, LD, AST","LD, ALT, ALP","AST, ALT, ALP","CK, ALT, ALP"],"correctAnswers":["CK, LD, AST"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.84. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed arteri\xe1ln\xedho pO2 je","answers":["10\u201313,3 kPa","4,6\u20136,6 kPa","15\u201318 kPa","7\u201312 kPa"],"correctAnswers":["10\u201313,3 kPa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.85. P\u0159i pou\u017eit\xed rtu\u0165ov\xe9ho sfygmomanometru ode\u010d\xedt\xe1me syst\xe9mov\xfd diastolick\xfd tlak v okam\u017eiku Korotkovova zvuku (f\xe1ze)","answers":["IV.","III.","II.","V."],"correctAnswers":["V."]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.86. K vy\u0161et\u0159en\xed perf\xfaze myokardu se pou\u017e\xedv\xe1 radioizotop","answers":["indium 205","thalium 201","fosfor 32","j\xf3d 131"],"correctAnswers":["thalium 201"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.87. Thaliov\xe1 scintigrafie myokardu slou\u017e\xed k","answers":["diagn\xf3ze hypertrofie lev\xe9 komory","hodnocen\xed stupn\u011b mitr\xe1ln\xed insuficience","diagn\xf3ze ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","hodnocen\xed v\xfdznamnosti aort\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["diagn\xf3ze ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.88. Vzestup centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho tlaku nesv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["hypervol\xe9mii","levostrannou srde\u010dn\xed insuficienci","pravostrannou srde\u010dn\xed insuficienci","vzestup intratorak\xe1ln\xedho tlaku"],"correctAnswers":["levostrannou srde\u010dn\xed insuficienci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.89. U exsudativn\xed perikarditidy se na rtg zv\u011bt\u0161uje srde\u010dn\xed st\xedn p\u0159i","answers":["50 ml v\xfdpotku","100 ml v\xfdpotku","20 ml v\xfdpotku","400 ml v\xfdpotku"],"correctAnswers":["400 ml v\xfdpotku"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.90. P\u0159\xedtomnost Kerleyov\xfdch lini\xed sv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["alveol\xe1rn\xed plicn\xed ed\xe9m","nekardi\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m","peribronchitidu","interstici\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m"],"correctAnswers":["interstici\xe1ln\xed plicn\xed ed\xe9m"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.91. P\u0159i srde\u010dn\xed skiaskopii pozorujeme v\xfdraznou pulsaci hil\u016f u","answers":["prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b","defektu s\xed\u0148ov\xe9ho septa","aneuryzmatu lev\xe9 srde\u010dn\xed komory","mitr\xe1ln\xed sten\xf3zy"],"correctAnswers":["aneuryzmatu lev\xe9 srde\u010dn\xed komory"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.92. Kerleyovy linie nach\xe1z\xedme","answers":["na echokardiogramu p\u0159i mitr\xe1ln\xed sten\xf3ze","na skiagramu hrudn\xedku p\u0159i interstici\xe1ln\xedm plicn\xedm ed\xe9mu","na u\u0161n\xedm boltci p\u0159i Kerleyov\u011b chorob\u011b","na EKG p\u0159i syndromu X"],"correctAnswers":["na skiagramu hrudn\xedku p\u0159i interstici\xe1ln\xedm plicn\xedm ed\xe9mu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.93. Dvojvrcholov\xfd typ dilu\u010dn\xed k\u0159ivky nal\xe9z\xe1me u","answers":["levoprav\xe9ho zkratu","v\xfdznamn\xe9 aort\xe1ln\xed regurgitace","v\xfdznamn\xe9 mitr\xe1ln\xed regurgitace","pravolev\xe9ho zkratu"],"correctAnswers":["v\xfdznamn\xe9 mitr\xe1ln\xed regurgitace"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.94. Na zadop\u0159edn\xedm sn\xedmku hrudn\xedku tvo\u0159\xed pravou konturu srdce","answers":["horn\xed dut\xe1 \u017e\xedla a prav\xe1 s\xed\u0148","plicnice, prav\xe1 s\xed\u0148 a prav\xe1 komora","plicnice a prav\xe1 komora","prav\xe1 s\xed\u0148 a prav\xe1 komora"],"correctAnswers":["plicnice a prav\xe1 komora"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.95. Kontraindikac\xed ergometrie nen\xed","answers":["plicn\xed embolie star\u0161\xed 3 dn\u016f","infarkt myokardu star\u0161\xed 3 t\xfddn\u016f","z\xe1va\u017en\xe1 aort\xe1ln\xed sten\xf3za","nestabiln\xed angina pectoris"],"correctAnswers":["infarkt myokardu star\u0161\xed 3 t\xfddn\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.96. Holterovsk\xe9 elektrokardiografie se neu\u017e\xedv\xe1 p\u0159i posuzov\xe1n\xed","answers":["synkop\xe1ln\xedch stav\u016f","\xfa\u010dinnosti antiarytmik","poruch srde\u010dn\xedho rytmu","hemodynamick\xe9 v\xfdznamnosti srde\u010dn\xedch vad"],"correctAnswers":["hemodynamick\xe9 v\xfdznamnosti srde\u010dn\xedch vad"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.97. P\u0159i skiaskopii se velikost lev\xe9 komory hodnot\xed v","answers":["I. (prav\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci","p\u0159edozadn\xed projekci","II. (lev\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci","bo\u010dn\xed projekci"],"correctAnswers":["II. (lev\xe9) \u0161ikm\xe9 projekci"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.98. Norm\xe1ln\xed rozmez\xed arteri\xe1ln\xedho pCO2 je","answers":["10\u201313,3 kPa","4,6\u20136,6 kPa","3\u20134,5 kPa","7,2\u201312 kPa"],"correctAnswers":["4,6\u20136,6 kPa"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.99. Tlak v zakl\xedn\u011bn\xed plicn\xedch kapil\xe1r odpov\xedd\xe1","answers":["systolick\xe9mu tlaku v prav\xe9 komo\u0159e","centr\xe1ln\xedmu \u017eiln\xedmu tlaku","st\u0159edn\xedmu tlaku v plicnici","tlaku v lev\xe9 s\xedni"],"correctAnswers":["st\u0159edn\xedmu tlaku v plicnici"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.100. Pro diagn\xf3zu perikardi\xe1ln\xedho v\xfdpotku je nejcitliv\u011bj\u0161\xed","answers":["barevn\xe9 dopplerovsk\xe9 mapov\xe1n\xed","jugul\xe1rn\xed flebogram","echokardiografie","thaliov\xe1 scintigrafie myokardu"],"correctAnswers":["echokardiografie"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.101. Dipyridamolov\xfd test se u\u017e\xedv\xe1 k","answers":["zji\u0161t\u011bn\xed tolerance z\xe1t\u011b\u017ee","diagn\xf3ze ICHS","diagn\xf3ze hypertrofick\xe9 obstruktivn\xed kardiomyopatie","diagn\xf3ze hypertrofie prav\xe9 komory"],"correctAnswers":["diagn\xf3ze ICHS"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.102. Trendelenburgovou zkou\u0161kou stanovujeme","answers":["p\u0159\xedtomnost uz\xe1v\u011bru v oblasti hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","poruchu funkce \u017eiln\xedch spojek a insuficienci povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","p\u0159\xedtomnost ateroskler\xf3zy v tepn\xe1ch doln\xedch kon\u010detin","mikrocirkula\u010dn\xed insuficienci v ko\u017en\xed oblasti doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["poruchu funkce \u017eiln\xedch spojek a insuficienci povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.103. P\u0159i Ratschowov\u011b testu se objevuje \u017eiln\xed n\xe1pl\u0148 norm\xe1ln\u011b do","answers":["15 s","18 s","10 s","12 s"],"correctAnswers":["10 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.104. Perthes\u016fv test neslou\u017e\xed k diagn\xf3ze","answers":["insuficience \u017eiln\xedch spojek","stavu po povrchn\xed flebitid\u011b","pr\u016fchodnosti hlubok\xe9ho \u017eiln\xedho syst\xe9mu","stavu po hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3ze"],"correctAnswers":["insuficience \u017eiln\xedch spojek"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.105. Homans\u016fv test diagnostikuje","answers":["Buergerovu chorobu","\u017eiln\xed tromb\xf3zu doln\xed kon\u010detiny","povrchn\xed flebitidu","chronickou \u017eiln\xed insuficienci"],"correctAnswers":["\u017eiln\xed tromb\xf3zu doln\xed kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.106. Zn\xe1mkou \u017eiln\xed tromb\xf3zy nen\xed","answers":["bolestivost","cyan\xf3za","sn\xed\u017een\xfd \u017eiln\xed tlak","otok"],"correctAnswers":["sn\xed\u017een\xfd \u017eiln\xed tlak"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.107. Allen\u016fv test pou\u017e\xedv\xe1me k posouzen\xed p\u0159\xedtomnosti","answers":["akutn\xed \u017eiln\xed tromb\xf3zy v oblasti horn\xedch kon\u010detin","\u017eiln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin","lymfatick\xe9 insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin","arteri\xe1ln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["arteri\xe1ln\xed insuficience v oblasti horn\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.108. Z uveden\xfdch metod bychom mohli pou\u017e\xedt k diagnostice uz\xe1v\u011bru hlubok\xe9ho \u017eiln\xedho syst\xe9mu doln\xedch kon\u010detin","answers":["m\u011b\u0159en\xed krevn\xedho pr\u016ftoku posti\u017een\xed kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed dist\xe1ln\xedch tlak\u016f dopplerovsk\xfdm principem","ven\xf3zn\xed pletyzmografii","stanoven\xed parci\xe1ln\xedho tlaku kysl\xedku v centr\xe1ln\xed \u017e\xedle"],"correctAnswers":["m\u011b\u0159en\xed dist\xe1ln\xedch tlak\u016f dopplerovsk\xfdm principem"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.109. Perthesova zkou\u0161ka je pozitivn\xed p\u0159i","answers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek v oblasti doln\xedch kon\u010detin","uz\xe1v\u011bru hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin","uz\xe1v\u011bru a. poplitea","p\u0159\xedtomnosti insuficience chlopn\xed povrchn\xedch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011bru hlubok\xfdch \u017eil doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.110. Allen\u016fv test slou\u017e\xed k diagn\xf3ze","answers":["uz\xe1v\u011bru tepen horn\xedch kon\u010detin","\u017eiln\xed tromb\xf3zy","povrchn\xed flebitidy","ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed"],"correctAnswers":["uz\xe1v\u011bru tepen horn\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.111. Dopplerovsk\xe9 vy\u0161et\u0159en\xed je m\xe1lo spolehliv\xe9 pro diagn\xf3zu \u017eiln\xed tromb\xf3zy v oblasti","answers":["t\u0159\xedsla","l\xfdtka","v. iliaca","stehna"],"correctAnswers":["t\u0159\xedsla"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.112. Mechanismus kon\u010detinov\xe9 pletyzmografie spo\u010d\xedv\xe1 v","answers":["sn\xedm\xe1n\xed elektrick\xfdch potenci\xe1l\u016f ze svalov\xe9 \u010dinnosti kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed zm\u011bn objemu kon\u010detiny","m\u011b\u0159en\xed kysl\xedku ve tk\xe1ni","m\u011b\u0159en\xed rychlosti krevn\xedho proud\u011bn\xed na \xfarovni kapil\xe1r"],"correctAnswers":["m\u011b\u0159en\xed zm\u011bn objemu kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.113. Skvrnit\xfd typ reaktivn\xed hyper\xe9mie p\u0159i polohov\xe9m testu sv\u011bd\u010d\xed pro","answers":["akutn\xed uz\xe1v\u011br a. poplitea","\u017eiln\xed insuficienci","poruchu lymfatick\xe9 cirkulace","poruchu na \xfarovni mikrocirkulace"],"correctAnswers":["poruchu na \xfarovni mikrocirkulace"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.114. Trendelenburgova zkou\u0161ka slou\u017e\xed k","answers":["lokalizaci tepenn\xfdch uz\xe1v\u011br\u016f","diagn\xf3ze hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3zy","diagn\xf3ze vaskulitid","lokalizaci insuficientn\xedch \u017eiln\xedch perfor\xe1tor\u016f"],"correctAnswers":["lokalizaci insuficientn\xedch \u017eiln\xedch perfor\xe1tor\u016f"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.115. Klaudika\u010dn\xed vzd\xe1lenost nejl\xe9pe posoud\xedme","answers":["m\u011b\u0159en\xedm dist\xe1ln\xedch tlak\u016f","dotazem u p\u0159\xedbuzn\xfdch nemocn\xe9ho","anamnesticky","testem na b\u011b\u017e\xedc\xedm p\xe1su"],"correctAnswers":["testem na b\u011b\u017e\xedc\xedm p\xe1su"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.116. Ratschow\u016fv test diagnostikuje","answers":["arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011bl","ischemickou chorobu doln\xedch kon\u010detin","hlubokou \u017eiln\xed tromb\xf3zu","vazoneur\xf3zy"],"correctAnswers":["ischemickou chorobu doln\xedch kon\u010detin"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.117. Lowenbergovo znamen\xed je pozitivn\xed p\u0159i","answers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek","arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011bli","hlubok\xe9 \u017eiln\xed tromb\xf3ze","ischemick\xe9 chorob\u011b doln\xedch kon\u010detin"],"correctAnswers":["insuficienci \u017eiln\xedch spojek"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.118. P\u0159i polohov\xe9m testu za\u010d\xedn\xe1 k\u016f\u017ee nohy \u010dervenat do","answers":["5 s","10 s","20 s","15 s"],"correctAnswers":["5 s"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.119. P\u0159i m\u011b\u0159en\xed dist\xe1ln\xedch tlak\u016f sv\u011bd\u010d\xed pro v\xfdznamnou sten\xf3zu tepen doln\xedch kon\u010detin","answers":["gradient diastolick\xe9ho tlaku 30 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 70 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 50 mmHg a v\xedce","gradient systolick\xe9ho tlaku 20 mmHg a v\xedce"],"correctAnswers":["gradient diastolick\xe9ho tlaku 30 mmHg a v\xedce"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.120. Mezi klinick\xe9 zn\xe1mky chronick\xe9 \u017eiln\xed insuficience nepat\u0159\xed","answers":["chyb\u011bn\xed pulsac\xed","zv\xfd\u0161en\xfd \u017eiln\xed tlak, event. p\u0159\xedtomnost varix\u016f","otoky","pigmentace poko\u017eky b\xe9rce"],"correctAnswers":["chyb\u011bn\xed pulsac\xed"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.121. U le\u017e\xedc\xedho \u010dlov\u011bka se norm\xe1ln\xed \u017e\xedly nohy vypr\xe1zdn\xed, zvedneme-li jeho nohy nad podlo\u017eku do v\xfd\u0161e","answers":["5 cm","20\u201325 cm","30\u201335 cm","10\u201315 cm"],"correctAnswers":["10\u201315 cm"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.122. Bolest na hrudi nen\xed u","answers":["osteopor\xf3zy","ischemick\xe9 choroby srde\u010dn\xed","bronchogenn\xedho karcinomu stadia I","refluxn\xed ezofagitidy"],"correctAnswers":["bronchogenn\xedho karcinomu stadia I"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.123. Kontinu\xe1ln\xed \u0161elest je u","answers":["defektu septa komor","insuficience aorty","sten\xf3zy a. carotis","A-V fistule"],"correctAnswers":["A-V fistule"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.124. Norm\xe1ln\xed hodnota centr\xe1ln\xedho \u017eiln\xedho tlaku je","answers":["8\u201316 cm vodn\xedho sloupce","-2 a\u017e +2 cm vodn\xedho sloupce","2\u201312 cm vodn\xedho sloupce","0\u20134 cm vodn\xedho sloupce"],"correctAnswers":["2\u201312 cm vodn\xedho sloupce"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.125. \u010casn\xfd systolick\xfd klik nach\xe1z\xedme u","answers":["perzistuj\xedc\xedho ductus arteriosus","Eisenmengerova komplexu","Lutenbacherova syndromu","prolapsu mitr\xe1ln\xed chlopn\u011b"],"correctAnswers":["Lutenbacherova syndromu"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.126. Bradykardie nen\xed typick\xe1 pro","answers":["obstruk\u010dn\xed ikterus","vagotonii","sten\xf3zu plicnice","nitrolebe\u010dn\xed hypertenzi"],"correctAnswers":["sten\xf3zu plicnice"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.127. Echokardiograficky nelze zjistit","answers":["sten\xf3zu plicnice","suchou perikarditidu","perikardi\xe1ln\xed v\xfdpotek","defekt septa s\xedn\xed"],"correctAnswers":["sten\xf3zu plicnice"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.128. Roz\u0161t\u011bp II. ozvy nen\xed p\u0159\xedtomen u","answers":["defektu komorov\xe9ho septa","Fallotovy tetralogie","sten\xf3zy plicnice","defektu septa s\xedn\xed"],"correctAnswers":["Fallotovy tetralogie"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.129. Diagn\xf3za akutn\xed flebotromb\xf3zy doln\xed kon\u010detiny je nejv\xedce pravd\u011bpodobn\xe1 p\u0159i","answers":["pozitivn\xedm Prus\xedkov\u011b testu","Prattov\u011b znamen\xed, Homansov\u011b znamen\xed a plant\xe1rn\xedm znamen\xed pozitivn\xedm","otoku, bledosti, hypest\xe9zii doln\xed kon\u010detiny","otoku, svalov\xe9 tuhosti a bolestivosti na pohmat, cyan\xf3ze doln\xed kon\u010detiny"],"correctAnswers":["otoku, svalov\xe9 tuhosti a bolestivosti na pohmat, cyan\xf3ze doln\xed kon\u010detiny"]},{"book":["Klener"],"topic":["propedeutika"],"question":"1.130. U arterioven\xf3zn\xed p\xed\u0161t\u011ble hled\xe1me","answers":["\u0161elest Grahama-Steela","Michaelis\u016fv p\u0159\xedznak","Branham\u016fv p\u0159\xedznak","Mahler\u016fv p\u0159\xedznak"],"correctAnswers":["Branham\u016fv p\u0159\xedznak"]}]'),p=n(168),u=n(924),k=u.ZP.form(r||(r=(0,p.Z)(["\n  background-color: #abaad8;\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  gap: 20px;\n  font-size: 20px;\n"]))),d=u.ZP.button(t||(t=(0,p.Z)(["\n  background-color: #46ad76;\n  width: 150px;\n  height: 40px;\n  border-radius: 5px;\n"]))),v=n(184),m=function(){var e=(0,s.useState)(""),o=(0,i.Z)(e,2),n=o[0],r=o[1],t=(0,s.useState)(""),p=(0,i.Z)(t,2),u=p[0],m=p[1],h=(0,a.I0)(),z=(0,a.v9)((function(e){return e.selectedOption1})),y=(0,a.v9)((function(e){return e.selectedOption2})),b=(0,a.v9)((function(e){return e.questions}));console.log("state-slice",b);return(0,v.jsxs)(k,{onSubmit:function(e){e.preventDefault();var o=function(e,o){var n;n=l;for(var r=[],t=[];r.length<o;){var i=Math.floor(Math.random()*n.length);r.includes(i)||r.push(i)}for(var s=0,a=r;s<a.length;s++){var c=a[s];t.push(n[c])}return t}(0,u);h({type:"ADD_OPTIONS",payload:{selectedOption1:n,selectedOption2:u,myTests:o}})},children:[(0,v.jsxs)("div",{children:[(0,v.jsx)("label",{htmlFor:"select1",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0431\u0430\u0437\u0443"}),(0,v.jsxs)("select",{id:"select1",value:n,onChange:function(e){r(e.target.value)},children:[(0,v.jsx)("option",{value:"Klener",children:"Klener"}),(0,v.jsx)("option",{value:"Olomouc",children:"Olomouc"}),(0,v.jsx)("option",{value:"\u017divn\xfd",children:"\u017divn\xfd"})]})]}),(0,v.jsxs)("div",{children:[(0,v.jsx)("label",{htmlFor:"select2",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),(0,v.jsxs)("select",{id:"select2",value:u,onChange:function(e){m(e.target.value)},children:[(0,v.jsx)("option",{value:"10",children:"10"}),(0,v.jsx)("option",{value:"25",children:"25"}),(0,v.jsx)("option",{value:"50",children:"50"})]})]}),(0,v.jsx)(d,{type:"submit",children:"\u0412\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"}),(0,v.jsx)(c.rU,{to:"/tests",children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c !"}),(0,v.jsxs)("div",{children:["\u0422\u044b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043b -",z,",",y]})]})}}]]);
//# sourceMappingURL=1.3e47af73.chunk.js.map